韓 國 瑜 '“非常可能” 會 晤 中聯辦主任

台灣國民黨政治明星、高雄市長韓國瑜定於3月22至28日訪問港澳深廈四個城市。儘管韓國瑜強調此行主要目的是“拼經濟”，不過港媒近日熱議韓國瑜在香港除會晤特首林鄭月娥外，是否將會晤北京駐港最高官員中聯辦主任王志民。
近年被馬雲收購的香港英文的南華早報星期四報導，港府和親北京建制派消息表示，對北京友善的韓國瑜“非常可能”會晤中聯辦主任王王志民。
報導還表示，港府消息還稱，韓國瑜在22日訪港當天與特首林鄭月娥會晤時，有關香港修改引渡條例，將台灣列入以個案形式處理移交逃犯申請地區的問題，不會列入雙方討論的議程。
Now新聞台也報導，韓國瑜留港短短一天，有機會與行政長官林鄭月娥會面。消息更指不排除會與西環官員見面，包括中聯辦主任王志民會晤。如果成事，這個安排將是“破天荒”。
報導還表示，香港在兩岸關係上一直有特殊角色， 北京將台灣的統一定位在“兩制”上面，香港可能會起示範作用。不過，從台灣角度，看見香港的實踐情況也可能覺得，這未必是台灣的答案。
在中國國家主席習近平年初對台灣提出的“一國兩制”政策講話後，台灣總統蔡英文和民進黨都嚴詞拒絕，而親中國的國民黨也表示難以接受。
外界普遍認為，香港和澳門實施“一國兩制”20多年來，要求民主的團體和聲音都隨著中國強化其獨裁統治而遭到壓制，新聞和言論自由也受到威脅，台灣對香港“一國兩制”的實踐感到反感。
據高雄市政府公佈，高雄市長韓國瑜計劃3月22 日首站到訪香港，停留一天，23日轉赴澳門。

好玩唔玩，玩台灣政客香港會晤中聯辦

美國仲唔搞關係法咩

述職

人哋要向中聯辦交代呀嘛

述職？

黃毓民：韓國瑜訪港無阻滯～ 韓風凌厲！天王靠攏！

從台灣角度，看見香港的實踐情況也可能覺得，這未必是台灣的答案。

直情想做埋台灣省添啦

見主子

韓國瑜一統中國，取代習近平。

韓主席

G持韓國瑜代表KMT參選總統

樓上上

通共喺台灣要打靶㗎wor

推背圖有冇預言？